
\section{Đánh giá đóng góp mới\label{sc:personal_contribution}}

Dựa vào kết quả thực nghiệm, việc cải thiện\index{cải thiện} khả năng xử lý\index{xử lý} truy vấn XPath\index{XPath} này là một đóng góp nhẹ đối với hệ thống xử lý truy vấn sẵn có. Tuy mức độ cải tiến dành cho hệ thống là vừa phải, nhưng ứng dụng của phương pháp\index{phương pháp} này trong việc cải thiện khả năng truy vấn XPath trong thực tế hay cụ thể là bài toán truy vấn trên cây dữ liệu XML kích thước lớn\index{kích thước lớn} có sử dụng từ khóa là có thể cải tiến hơn nữa. Cần lưu ý rằng, phương pháp xử lý truy vấn này có thể hoàn toàn thích ứng và giải quyết tốt vấn đề thiếu thông tin về cấu trúc của nguồn dữ liệu\index{nguồn dữ liệu} XML được sử dụng.